{
  "(detected)": "(감지됨)",
  "About Readest": "Readest 정보",
  "Add your notes here...": "여기에 메모를 추가하세요...",
  "Animation": "애니메이션",
  "Annotate": "주석",
  "Apply": "적용",
  "Auto Mode": "자동 모드",
  "Behavior": "동작",
  "Book": "책",
  "Bookmark": "북마크",
  "Cancel": "취소",
  "Chapter": "챕터",
  "Cherry": "벚꽃색",
  "Color": "색상",
  "Confirm": "확인",
  "Confirm Deletion": "삭제 확인",
  "Copied to notebook": "노트북에 복사됨",
  "Copy": "복사",
  "Dark Mode": "다크 모드",
  "Default": "기본값",
  "Default Font": "기본 글꼴",
  "Default Font Size": "기본 글꼴 크기",
  "Delete": "삭제",
  "Delete Highlight": "하이라이트 삭제",
  "Dictionary": "사전",
  "Download Readest": "Readest 다운로드",
  "Edit": "편집",
  "Excerpts": "발췌",
  "Failed to import book(s): {{filenames}}": "책 가져오기 실패: {{filenames}}",
  "Fast": "빠름",
  "Font": "글꼴",
  "Font & Layout": "글꼴 및 레이아웃",
  "Font Face": "글꼴 스타일",
  "Font Family": "글꼴 패밀리",
  "Font Size": "글꼴 크기",
  "Full Justification": "양쪽 정렬",
  "Global Settings": "전역 설정",
  "Go Back": "뒤로",
  "Go Forward": "앞으로",
  "Grass": "잔디색",
  "Gray": "회색",
  "Gruvbox": "그러브박스",
  "Highlight": "하이라이트",
  "Horizontal Direction": "수평 방향",
  "Hyphenation": "하이픈 넣기",
  "Import Books": "책 가져오기",
  "Layout": "레이아웃",
  "Light Mode": "라이트 모드",
  "Loading...": "로딩 중...",
  "Logged in": "로그인됨",
  "Logged in as {{userDisplayName}}": "{{userDisplayName}}(으)로 로그인됨",
  "Match Case": "대소문자 구분",
  "Match Diacritics": "발음 구별 부호 구분",
  "Match Whole Words": "전체 단어 일치",
  "Maximum Number of Columns": "최대 열 수",
  "Minimum Font Size": "최소 글꼴 크기",
  "Monospace Font": "고정폭 글꼴",
  "More Info": "추가 정보",
  "Nord": "노드",
  "Notebook": "노트북",
  "Notes": "메모",
  "Open": "열기",
  "Original Text": "원본 텍스트",
  "Page": "페이지",
  "Paging Animation": "페이지 넘김 애니메이션",
  "Paragraph": "단락",
  "Parallel Read": "병렬 읽기",
  "Published": "출판일",
  "Publisher": "출판사",
  "Reading Progress Synced": "읽기 진행 상황 동기화됨",
  "Reload Page": "페이지 새로고침",
  "Reveal in File Explorer": "파일 탐색기에서 표시",
  "Reveal in Finder": "Finder에서 표시",
  "Reveal in Folder": "폴더에서 표시",
  "Sans-Serif Font": "산세리프체",
  "Save": "저장",
  "Scrolled Mode": "스크롤 모드",
  "Search": "검색",
  "Search Books...": "책 검색...",
  "Search...": "검색...",
  "Select Book": "책 선택",
  "Select Books": "책 선택",
  "Sepia": "세피아",
  "Serif Font": "세리프체",
  "Show Book Details": "책 세부 정보 표시",
  "Sidebar": "사이드바",
  "Sign In": "로그인",
  "Sign Out": "로그아웃",
  "Sky": "하늘색",
  "Slow": "느림",
  "Solarized": "솔라라이즈드",
  "Speak": "말하기",
  "Subjects": "주제",
  "System Fonts": "시스템 글꼴",
  "Theme Color": "테마 색상",
  "Theme Mode": "테마 모드",
  "Translate": "번역",
  "Translated Text": "번역된 텍스트",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Untitled": "제목 없음",
  "Updated": "업데이트일",
  "Version {{version}}": "버전 {{version}}",
  "Vertical Direction": "수직 방향",
  "Welcome to your library. You can import your books here and read them anytime.": "내 서재에 오신 것을 환영합니다. 여기에서 책을 가져와 언제든지 읽을 수 있습니다.",
  "Wikipedia": "위키피디아",
  "Writing Mode": "글쓰기 모드",
  "Your Library": "내 서재",
  "TTS not supported for PDF": "PDF에서 TTS가 지원되지 않음",
  "Override Book Font": "책 글꼴 덮어쓰기",
  "Apply to All Books": "모든 책에 적용",
  "Apply to This Book": "이 책에 적용",
  "Unable to fetch the translation. Try again later.": "번역을 가져올 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
  "Check Update": "업데이트 확인",
  "Already the latest version": "이미 최신 버전",
  "Book Details": "책 세부 정보",
  "From Local File": "로컬 파일에서",
  "TOC": "목차",
  "Table of Contents": "목차",
  "Book uploaded: {{title}}": "책 업로드됨: {{title}}",
  "Failed to upload book: {{title}}": "책 업로드 실패: {{title}}",
  "Book downloaded: {{title}}": "책 다운로드됨: {{title}}",
  "Failed to download book: {{title}}": "책 다운로드 실패: {{title}}",
  "Upload Book": "책 업로드",
  "Auto Upload Books to Cloud": "책 자동으로 클라우드에 업로드",
  "Book deleted: {{title}}": "책 삭제됨: {{title}}",
  "Failed to delete book: {{title}}": "책 삭제 실패: {{title}}",
  "Check Updates on Start": "시작 시 업데이트 확인",
  "Insufficient storage quota": "저장소 할당량 부족",
  "Font Weight": "글꼴 두께",
  "Line Spacing": "줄 간격",
  "Word Spacing": "단어 간격",
  "Letter Spacing": "글자 간격",
  "Text Indent": "들여쓰기",
  "Paragraph Margin": "단락 여백",
  "Override Book Layout": "책 레이아웃 덮어쓰기",
  "Untitled Group": "제목 없는 그룹",
  "Group Books": "책 그룹화",
  "Remove From Group": "그룹에서 제거",
  "Create New Group": "새 그룹 만들기",
  "Deselect Book": "책 선택 해제",
  "Download Book": "책 다운로드",
  "Deselect Group": "그룹 선택 해제",
  "Select Group": "그룹 선택",
  "Keep Screen Awake": "화면 켜짐 유지",
  "Email address": "이메일 주소",
  "Your Password": "비밀번호",
  "Your email address": "당신의 이메일 주소",
  "Your password": "당신의 비밀번호",
  "Sign in": "로그인",
  "Signing in...": "로그인 중...",
  "Sign in with {{provider}}": "{{provider}}로 로그인",
  "Already have an account? Sign in": "이미 계정이 있습니까? 로그인",
  "Create a Password": "비밀번호 만들기",
  "Sign up": "회원가입",
  "Signing up...": "회원가입 중...",
  "Don't have an account? Sign up": "계정이 없습니까? 회원가입",
  "Check your email for the confirmation link": "확인 링크를 위해 이메일을 확인하세요",
  "Signing in ...": "로그인 중 ...",
  "Send a magic link email": "마법의 링크 이메일 보내기",
  "Check your email for the magic link": "마법의 링크를 위해 이메일을 확인하세요",
  "Send reset password instructions": "비밀번호 재설정 지침 보내기",
  "Sending reset instructions ...": "재설정 지침 보내는 중 ...",
  "Forgot your password?": "비밀번호를 잊으셨나요?",
  "Check your email for the password reset link": "비밀번호 재설정 링크를 위해 이메일을 확인하세요",
  "New Password": "새로운 비밀번호",
  "Your new password": "당신의 새로운 비밀번호",
  "Update password": "비밀번호 업데이트",
  "Updating password ...": "비밀번호 업데이트 중 ...",
  "Your password has been updated": "비밀번호가 업데이트되었습니다",
  "Phone number": "전화번호",
  "Your phone number": "당신의 전화번호",
  "Token": "토큰",
  "Your OTP token": "당신의 OTP 토큰",
  "Verify token": "토큰 확인",
  "Account": "계정",
  "Failed to delete user. Please try again later.": "사용자 삭제에 실패했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요.",
  "Community Support": "커뮤니티 지원",
  "Priority Support": "우선 지원",
  "Loading profile...": "프로필 로딩 중...",
  "Delete Account": "계정 삭제",
  "Delete Your Account?": "계정을 삭제하시겠습니까?",
  "This action cannot be undone. All your data in the cloud will be permanently deleted.": "이 작업은 취소할 수 없습니다. 클라우드에 있는 모든 데이터가 영구적으로 삭제됩니다.",
  "Delete Permanently": "영구 삭제",
  "RTL Direction": "RTL 방향",
  "Maximum Column Height": "최대 열 높이",
  "Maximum Column Width": "최대 열 너비",
  "Continuous Scroll": "연속 스크롤",
  "Fullscreen": "전체 화면",
  "No supported files found. Supported formats: {{formats}}": "지원되는 파일이 없습니다. 지원되는 형식: {{formats}}",
  "Drop to Import Books": "책 가져오기 위해 드롭",
  "Custom": "사용자 정의",
  "All the world's a stage,\nAnd all the men and women merely players;\nThey have their exits and their entrances,\nAnd one man in his time plays many parts,\nHis acts being seven ages.\n\n— William Shakespeare": "세상은 무대이며,\n그리고 모든 남자와 여자는 단지 배우일 뿐입니다;\n그들은 나가는 곳과 들어오는 곳이 있으며,\n그리고 한 남자는 그의 시간에 많은 역할을 합니다,\n그의 행동은 일곱 시대입니다.\n\n— 윌리엄 셰익스피어",
  "Custom Theme": "사용자 정의 테마",
  "Theme Name": "테마 이름",
  "Text Color": "텍스트 색상",
  "Background Color": "배경 색상",
  "Preview": "미리보기",
  "Contrast": "대비",
  "Sunset": "일몰",
  "Double Border": "이중 테두리",
  "Border Color": "테두리 색상",
  "Border Frame": "테두리 프레임",
  "Show Header": "헤더 표시",
  "Show Footer": "푸터 표시",
  "Small": "작음",
  "Large": "큼",
  "Auto": "자동",
  "Language": "언어",
  "No annotations to export": "내보낼 주석이 없습니다",
  "Author": "저자",
  "Exported from Readest": "Readest에서 내보냄",
  "Highlights & Annotations": "하이라이트 및 주석",
  "Note": "노트",
  "Copied to clipboard": "클립보드에 복사",
  "Export Annotations": "주석 내보내기",
  "Auto Import on File Open": "파일 열 때 자동 가져오기",
  "LXGW WenKai GB Screen": "LXGW WenKai SC",
  "LXGW WenKai TC": "LXGW WenKai TC",
  "No chapters detected": "장 발견되지 않음",
  "Failed to parse the EPUB file": "EPUB 파일 구문 분석 실패",
  "This book format is not supported": "이 책 형식은 지원되지 않습니다",
  "Unable to fetch the translation. Please log in first and try again.": "번역을 가져올 수 없습니다. 먼저 로그인하고 다시 시도하세요.",
  "Group": "그룹",
  "Always on Top": "항상 위에",
  "No Timeout": "타임아웃 없음",
  "{{value}} minute": "{{value}} 분",
  "{{value}} minutes": "{{value}} 분",
  "{{value}} hour": "{{value}} 시간",
  "{{value}} hours": "{{value}} 시간",
  "CJK Font": "CJK 글꼴",
  "Clear Search": "검색 지우기",
  "Header & Footer": "헤더 및 푸터",
  "Apply also in Scrolled Mode": "스크롤 모드에서도 적용",
  "A new version of Readest is available!": "Readest의 새 버전이 있습니다!",
  "Readest {{newVersion}} is available (installed version {{currentVersion}}).": "Readest {{newVersion}}가 사용 가능 (설치된 버전 {{currentVersion}}).",
  "Download and install now?": "지금 다운로드하고 설치하시겠습니까?",
  "Downloading {{downloaded}} of {{contentLength}}": "다운로드 중 {{downloaded}} / {{contentLength}}",
  "Download finished": "다운로드 완료",
  "DOWNLOAD & INSTALL": "다운로드 및 설치",
  "Changelog": "변경 로그",
  "Software Update": "소프트웨어 업데이트",
  "Title": "제목",
  "Date Read": "읽은 날짜",
  "Date Added": "추가된 날짜",
  "Format": "형식",
  "Ascending": "오름차순",
  "Descending": "내림차순",
  "Sort by...": "정렬 기준...",
  "Added": "추가됨",
  "GuanKiapTsingKhai-T": "GuanKiapTsingKhai-T",
  "Description": "설명",
  "No description available": "설명 없음",
  "List": "목록",
  "Grid": "격자",
  "(from 'As You Like It', Act II)": "(당신이 좋아하는 대로, 2막)",
  "Link Color": "링크 색상",
  "Volume Keys for Page Flip": "페이지 넘김을 위한 볼륨 키",
  "Screen": "화면",
  "Orientation": "방향",
  "Portrait": "세로",
  "Landscape": "가로",
  "Open Last Book on Start": "시작 시 마지막 책 열기",
  "Checking for updates...": "업데이트 확인 중...",
  "Error checking for updates": "업데이트 확인 중 오류 발생",
  "Details": "세부정보",
  "File Size": "파일 크기",
  "Auto Detect": "자동 감지",
  "Next Section": "다음 섹션",
  "Previous Section": "이전 섹션",
  "Next Page": "다음 페이지",
  "Previous Page": "이전 페이지",
  "Are you sure to delete {{count}} selected book(s)?_other": "선택한 {{count}}권의 책을 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure to delete the selected book?": "선택한 책을 삭제하시겠습니까?",
  "Deselect": "해제",
  "Select All": "전체선택",
  "No translation available.": "번역이 없습니다.",
  "Translated by {{provider}}.": "{{provider}}에 의해 번역됨.",
  "DeepL": "DeepL",
  "Google Translate": "구글 번역",
  "Azure Translator": "Azure 번역기",
  "Invert Image In Dark Mode": "어두운 곳에서 이미지 반전",
  "Help improve Readest": "Readest 개선에 도움을 주세요",
  "Sharing anonymized statistics": "익명화된 통계 공유",
  "Interface Language": "인터페이스 언어",
  "Translation": "번역",
  "Enable Translation": "번역 활성화",
  "Translation Service": "번역 서비스",
  "Translate To": "번역 대상 언어",
  "Disable Translation": "번역 비활성화",
  "Scroll": "스크롤",
  "Overlap Pixels": "겹치는 픽셀",
  "System Language": "시스템 언어",
  "Security": "보안",
  "Allow JavaScript": "JavaScript 허용",
  "Enable only if you trust the file.": "파일을 신뢰하는 경우에만 활성화하세요.",
  "Sort TOC by Page": "목차를 페이지별로 정렬",
  "Search in {{count}} Book(s)..._other": "{{count}}권의 책에서 검색...",
  "No notes match your search": "일치하는 노트가 없습니다",
  "Search notes and excerpts...": "노트 검색...",
  "Sign in to Sync": "동기화를 위해 로그인하세요",
  "Synced at {{time}}": "{{time}}에 동기화됨",
  "Never synced": "동기화된 적 없음",
  "Show Remaining Time": "남은 시간 표시",
  "{{time}} min left in chapter": "{{time}}분 남음",
  "Override Book Color": "책 색상 덮어쓰기",
  "Login Required": "로그인 필요",
  "Quota Exceeded": "한도 초과",
  "{{percentage}}% of Daily Translation Characters Used.": "일일 번역 문자 사용량 {{percentage}}%.",
  "Translation Characters": "번역 문자",
  "{{engine}}: {{count}} voices_other": "{{engine}}: {{count}}개의 음성",
  "Something went wrong. Don't worry, our team has been notified and we're working on a fix.": "문제가 발생했습니다. 걱정하지 마세요, 저희 팀이 이미 알림을 받았으며 해결 작업을 진행 중입니다.",
  "Error Details:": "오류 세부사항:",
  "Try Again": "다시 시도",
  "Need help?": "도움이 필요하신가요?",
  "Contact Support": "지원팀에 문의",
  "Code Highlighting": "코드 하이라이팅",
  "Enable Highlighting": "하이라이팅 활성화",
  "Code Language": "코드 언어",
  "Top Margin (px)": "위쪽 여백 (px)",
  "Bottom Margin (px)": "아래쪽 여백 (px)",
  "Right Margin (px)": "오른쪽 여백 (px)",
  "Left Margin (px)": "왼쪽 여백 (px)",
  "Column Gap (%)": "열 간격 (%)",
  "Always Show Status Bar": "상태 표시줄 항상 표시",
  "Custom Content CSS": "콘텐츠 CSS",
  "Enter CSS for book content styling...": "도서 콘텐츠 스타일을 위한 CSS 입력...",
  "Custom Reader UI CSS": "리더 UI CSS",
  "Enter CSS for reader interface styling...": "리더 인터페이스 스타일용 CSS 입력...",
  "Crop": "자르기",
  "Book Covers": "책 표지",
  "Fit": "맞춤",
  "Reset {{settings}}": "{{settings}} 재설정",
  "Reset Settings": "설정 재설정",
  "{{count}} pages left in chapter_other": "<1>남은 페이지 </1><0>{{count}}</0><1>장</1>",
  "Show Remaining Pages": "남은 페이지 보기",
  "Source Han Serif CN": "Source Han Serif",
  "Huiwen-MinchoGBK": "Huiwen Mincho",
  "KingHwa_OldSong": "KingHwa Song",
  "Manage Subscription": "구독 관리",
  "Coming Soon": "곧 출시 예정",
  "Upgrade to {{plan}}": "{{plan}}로 업그레이드",
  "Upgrade to Plus or Pro": "Plus 또는 Pro로 업그레이드",
  "Current Plan": "현재 요금제",
  "Plan Limits": "요금제 한도",
  "Processing your payment...": "결제를 처리 중입니다...",
  "Please wait while we confirm your subscription.": "구독을 확인하는 중입니다. 잠시만 기다려주세요.",
  "Payment Processing": "결제 처리 중",
  "Your payment is being processed. This usually takes a few moments.": "결제가 처리되고 있습니다. 잠시만 기다려주세요.",
  "Payment Failed": "결제 실패",
  "We couldn't process your subscription. Please try again or contact support if the issue persists.": "구독을 처리할 수 없습니다. 다시 시도하거나 문제가 계속되면 지원팀에 문의해주세요.",
  "Back to Profile": "프로필로 돌아가기",
  "Subscription Successful!": "구독이 완료되었습니다!",
  "Thank you for your subscription! Your payment has been processed successfully.": "구독해주셔서 감사합니다! 결제가 성공적으로 처리되었습니다.",
  "Email:": "이메일:",
  "Plan:": "요금제:",
  "Amount:": "금액:",
  "Go to Library": "라이브러리로 이동",
  "Need help? Contact our support team at support@readest.com": "도움이 필요하시면 support@readest.com으로 문의해주세요.",
  "Free Plan": "무료 요금제",
  "month": "월",
  "AI Translations (per day)": "AI 번역 (일 기준)",
  "Plus Plan": "Plus 요금제",
  "Includes All Free Plan Benefits": "무료 요금제의 모든 혜택 포함",
  "Pro Plan": "Pro 요금제",
  "More AI Translations": "더 많은 AI 번역",
  "Complete Your Subscription": "구독 완료",
  "{{percentage}}% of Cloud Sync Space Used.": "{{percentage}}%의 클라우드 동기화 공간 사용됨.",
  "Cloud Sync Storage": "클라우드 저장 공간",
  "Disable": "비활성화",
  "Enable": "활성화",
  "Upgrade to Readest Premium": "Readest Premium으로 업그레이드",
  "Show Source Text": "원본 텍스트 표시",
  "Cross-Platform Sync": "크로스 플랫폼 동기화",
  "Seamlessly sync your library, progress, highlights, and notes across all your devices—never lose your place again.": "라이브러리와 진행 상황을 모든 기기에서 동기화합니다.",
  "Customizable Reading": "맞춤형 읽기",
  "Personalize every detail with adjustable fonts, layouts, themes, and advanced display settings for the perfect reading experience.": "폰트, 레이아웃, 테마를 자유롭게 조정하세요.",
  "AI Read Aloud": "AI 음성 읽기",
  "Enjoy hands-free reading with natural-sounding AI voices that bring your books to life.": "자연스러운 AI 음성으로 책을 들어보세요.",
  "AI Translations": "AI 번역",
  "Translate any text instantly with the power of Google, Azure, or DeepL—understand content in any language.": "Google, Azure, DeepL로 즉시 번역합니다.",
  "Connect with fellow readers and get help fast in our friendly community channels.": "커뮤니티에서 도움과 소통을 즐기세요.",
  "Unlimited AI Read Aloud Hours": "무제한 AI 음성 읽기",
  "Listen without limits—convert as much text as you like into immersive audio.": "제한 없이 텍스트를 음성으로 변환하세요.",
  "Unlock enhanced translation capabilities with more daily usage and advanced options.": "고급 번역 기능을 더 많이 이용하세요.",
  "DeepL Pro Access": "DeepL Pro 이용",
  "Enjoy faster responses and dedicated assistance whenever you need help.": "우선 지원을 이용하세요.",
  "Daily translation quota reached. Upgrade your plan to continue using AI translations.": "일일 번역 한도에 도달했습니다. 업그레이드하여 계속 사용하세요.",
  "Includes All Plus Plan Benefits": "모든 플러스 플랜 혜택 포함",
  "Early Feature Access": "신기능 우선 액세스",
  "Be the first to explore new features, updates, and innovations before anyone else.": "새로운 기능, 업데이트, 혁신을 누구보다 먼저 체험하세요.",
  "Advanced AI Tools": "고급 AI 도구",
  "Harness powerful AI tools for smarter reading, translation, and content discovery.": "스마트한 독서, 번역, 콘텐츠 발견을 위한 강력한 AI 도구를 활용하세요.",
  "Translate up to 100,000 characters daily with the most accurate translation engine available.": "가장 정확한 번역 엔진으로 매일 최대 10만 자를 번역하세요.",
  "Translate up to 500,000 characters daily with the most accurate translation engine available.": "가장 정확한 번역 엔진으로 매일 최대 50만 자를 번역하세요.",
  "Securely store and access your entire reading collection with up to 5 GB of cloud storage.": "최대 5GB의 안전한 클라우드 저장소로 전체 독서 컬렉션을 저장하고 액세스하세요.",
  "Securely store and access your entire reading collection with up to 20 GB of cloud storage.": "최대 20GB의 안전한 클라우드 저장소로 전체 독서 컬렉션을 저장하고 액세스하세요.",
  "Deleted cloud backup of the book: {{title}}": "책의 클라우드 백업이 삭제됨: {{title}}",
  "Are you sure to delete the cloud backup of the selected book?": "선택한 책의 클라우드 백업을 삭제하시겠습니까?",
  "What's New in Readest": "Readest의 새로운 기능",
  "Enter book title": "도서 제목 입력",
  "Subtitle": "부제목",
  "Enter book subtitle": "도서 부제목 입력",
  "Enter author name": "저자명 입력",
  "Series": "시리즈",
  "Enter series name": "시리즈명 입력",
  "Series Index": "시리즈 번호",
  "Enter series index": "시리즈 번호 입력",
  "Total in Series": "시리즈 총권수",
  "Enter total books in series": "시리즈 총 도서 수 입력",
  "Enter publisher": "출판사 입력",
  "Publication Date": "출간일",
  "Identifier": "식별자",
  "Enter book description": "도서 설명 입력",
  "Change cover image": "표지 이미지 변경",
  "Replace": "교체",
  "Unlock cover": "표지 잠금 해제",
  "Lock cover": "표지 잠금",
  "Auto-Retrieve Metadata": "메타데이터 자동 검색",
  "Auto-Retrieve": "자동 검색",
  "Unlock all fields": "모든 필드 잠금 해제",
  "Unlock All": "모두 잠금 해제",
  "Lock all fields": "모든 필드 잠금",
  "Lock All": "모두 잠금",
  "Reset": "초기화",
  "Edit Metadata": "메타데이터 편집",
  "Locked": "잠김",
  "Select Metadata Source": "메타데이터 소스 선택",
  "Keep manual input": "수동 입력 유지",
  "Google Books": "구글 북스",
  "Open Library": "오픈 라이브러리",
  "Fiction, Science, History": "소설, 과학, 역사",
  "Open Book in New Window": "새 창에서 책 열기",
  "Voices for {{lang}}": "{{lang}}의 음성",
  "Yandex Translate": "Yandex 번역",
  "YYYY or YYYY-MM-DD": "YYYY 또는 YYYY-MM-DD",
  "Restore Purchase": "구매 복원",
  "No purchases found to restore.": "복원할 구매가 없습니다.",
  "Failed to restore purchases.": "구매 복원에 실패했습니다.",
  "Failed to manage subscription.": "구독 관리에 실패했습니다.",
  "Failed to load subscription plans.": "구독 플랜 로드에 실패했습니다.",
  "year": "년",
  "Failed to create checkout session": "체크아웃 세션 생성 실패",
  "Storage": "저장소",
  "Terms of Service": "서비스 약관",
  "Privacy Policy": "개인정보 보호정책",
  "Disable Double Click": "더블 클릭 비활성화",
  "TTS not supported for this document": "TTS가 이 문서에서 지원되지 않습니다",
  "Reset Password": "비밀번호 재설정",
  "Show Reading Progress": "읽기 진행 상황 표시",
  "Reading Progress Style": "읽기 진행 상황 스타일",
  "Page Number": "페이지 번호",
  "Percentage": "백분율",
  "Deleted local copy of the book: {{title}}": "책의 로컬 사본이 삭제됨: {{title}}",
  "Failed to delete cloud backup of the book: {{title}}": "책의 클라우드 백업 삭제에 실패했습니다: {{title}}",
  "Failed to delete local copy of the book: {{title}}": "책의 로컬 사본 삭제에 실패했습니다: {{title}}",
  "Are you sure to delete the local copy of the selected book?": "선택한 책의 로컬 사본을 삭제하시겠습니까?",
  "Remove from Cloud & Device": "클라우드 및 장치에서 제거",
  "Remove from Cloud Only": "클라우드에서만 제거",
  "Remove from Device Only": "장치에서만 제거",
  "Disconnected": "연결 끊김",
  "KOReader Sync Settings": "KOReader Sync 설정",
  "Sync Strategy": "동기화 전략",
  "Ask on conflict": "충돌 시 묻기",
  "Always use latest": "항상 최신 버전 사용",
  "Send changes only": "변경 사항만 전송",
  "Receive changes only": "변경 사항만 수신",
  "Checksum Method": "체크섬 방법",
  "File Content (recommended)": "파일 내용 (권장)",
  "File Name": "파일 이름",
  "Device Name": "장치 이름",
  "Connect to your KOReader Sync server.": "KOReader Sync 서버에 연결합니다.",
  "Server URL": "서버 URL",
  "Username": "사용자 이름",
  "Your Username": "당신의 사용자 이름",
  "Password": "비밀번호",
  "Connect": "연결",
  "KOReader Sync": "KOReader Sync",
  "Sync Conflict": "동기화 충돌",
  "Sync reading progress from \"{{deviceName}}\"?": " \"{{deviceName}}\"에서 읽기 진행 상황을 동기화하시겠습니까?",
  "another device": "다른 장치",
  "Local Progress": "로컬 진행 상황",
  "Remote Progress": "원격 진행 상황",
  "Page {{page}} of {{total}} ({{percentage}}%)": "페이지 {{page}} / {{total}} ({{percentage}}%)",
  "Current position": "현재 위치",
  "Approximately page {{page}} of {{total}} ({{percentage}}%)": "대략 페이지 {{page}} / {{total}} ({{percentage}}%)",
  "Approximately {{percentage}}%": "대략 {{percentage}}%",
  "Failed to connect": "연결 실패",
  "Sync Server Connected": "동기화 서버에 연결됨",
  "Sync as {{userDisplayName}}": "{{userDisplayName}}로 동기화",
  "Custom Fonts": "사용자 정의 글꼴",
  "Cancel Delete": "삭제 취소",
  "Import Font": "글꼴 가져오기",
  "Delete Font": "글꼴 삭제",
  "Tips": "팁",
  "Custom fonts can be selected from the Font Face menu": "사용자 정의 글꼴은 글꼴 메뉴에서 선택할 수 있습니다",
  "Manage Custom Fonts": "사용자 정의 글꼴 관리",
  "Select Files": "파일 선택",
  "Select Image": "이미지 선택",
  "Select Video": "동영상 선택",
  "Select Audio": "오디오 선택",
  "Select Fonts": "글꼴 선택",
  "Supported font formats: .ttf, .otf, .woff, .woff2": "지원되는 글꼴 형식: .ttf, .otf, .woff, .woff2",
  "Push Progress": "진행 상황 푸시",
  "Pull Progress": "진행 상황 끌어오기",
  "Previous Paragraph": "이전 단락",
  "Previous Sentence": "이전 문장",
  "Pause": "일시정지",
  "Play": "재생",
  "Next Sentence": "다음 문장",
  "Next Paragraph": "다음 단락",
  "Separate Cover Page": "별도의 표지 페이지",
  "Resize Notebook": "노트북 크기 조정",
  "Resize Sidebar": "사이드바 크기 조정",
  "Get Help from the Readest Community": "Readest 커뮤니티에서 도움 받기",
  "Remove cover image": "표지 이미지 제거",
  "Bookshelf": "책장",
  "View Menu": "메뉴 보기",
  "Settings Menu": "설정 메뉴",
  "View account details and quota": "계정 세부정보 및 할당량 보기",
  "Library Header": "라이브러리 헤더",
  "Book Content": "도서 내용",
  "Footer Bar": "푸터 바",
  "Header Bar": "헤더 바",
  "View Options": "보기 옵션",
  "Book Menu": "도서 메뉴",
  "Search Options": "검색 옵션",
  "Close": "닫기",
  "Delete Book Options": "도서 삭제 옵션",
  "ON": "켜기",
  "OFF": "끄기",
  "Reading Progress": "읽기 진행 상황",
  "Page Margin": "페이지 여백",
  "Remove Bookmark": "북마크 제거",
  "Add Bookmark": "북마크 추가",
  "Books Content": "책 내용",
  "Jump to Location": "위치로 이동",
  "Unpin Notebook": "노트북 고정 해제",
  "Pin Notebook": "노트북 고정",
  "Hide Search Bar": "검색 바 숨기기",
  "Show Search Bar": "검색 바 표시",
  "On {{current}} of {{total}} page": "페이지 {{current}} / {{total}}",
  "Section Title": "섹션 제목",
  "Decrease": "감소",
  "Increase": "증가",
  "Settings Panels": "설정 패널",
  "Settings": "설정",
  "Unpin Sidebar": "사이드바 고정 해제",
  "Pin Sidebar": "사이드바 고정",
  "Toggle Sidebar": "사이드바 전환",
  "Toggle Translation": "번역 전환",
  "Translation Disabled": "번역 비활성화",
  "Minimize": "최소화",
  "Maximize or Restore": "최대화 또는 복원",
  "Exit Parallel Read": "병렬 읽기 종료",
  "Enter Parallel Read": "병렬 읽기 시작",
  "Zoom Level": "확대/축소 수준",
  "Zoom Out": "축소",
  "Reset Zoom": "줌 재설정",
  "Zoom In": "확대",
  "Zoom Mode": "줌 모드",
  "Single Page": "단일 페이지",
  "Auto Spread": "자동 스프레드",
  "Fit Page": "페이지에 맞춤",
  "Fit Width": "너비에 맞춤",
  "Failed to select directory": "디렉토리 선택 실패",
  "The new data directory must be different from the current one.": "새 데이터 디렉토리는 현재 디렉토리와 달라야 합니다.",
  "Migration failed: {{error}}": "마이그레이션 실패: {{error}}",
  "Change Data Location": "데이터 위치 변경",
  "Current Data Location": "현재 데이터 위치",
  "Total size: {{size}}": "총 크기: {{size}}",
  "Calculating file info...": "파일 정보 계산 중...",
  "New Data Location": "새 데이터 위치",
  "Choose Different Folder": "다른 폴더 선택",
  "Choose New Folder": "새 폴더 선택",
  "Migrating data...": "데이터 마이그레이션 중...",
  "Copying: {{file}}": "복사 중: {{file}}",
  "{{current}} of {{total}} files": "{{current}} / {{total}} 파일",
  "Migration completed successfully!": "마이그레이션이 성공적으로 완료되었습니다!",
  "Your data has been moved to the new location. Please restart the application to complete the process.": "데이터가 새 위치로 이동되었습니다. 프로세스를 완료하려면 애플리케이션을 재시작하십시오.",
  "Migration failed": "마이그레이션 실패",
  "Important Notice": "중요한 공지",
  "This will move all your app data to the new location. Make sure the destination has enough free space.": "이 작업은 모든 앱 데이터를 새 위치로 이동합니다. 대상에 충분한 여유 공간이 있는지 확인하십시오.",
  "Restart App": "앱 재시작",
  "Start Migration": "마이그레이션 시작",
  "Advanced Settings": "고급 설정",
  "File count: {{size}}": "파일 수: {{size}}",
  "Background Read Aloud": "백그라운드 음성 읽기",
  "Ready to read aloud": "읽기 준비 완료",
  "Read Aloud": "음성 읽기",
  "Screen Brightness": "화면 밝기",
  "Background Image": "배경 이미지",
  "Import Image": "이미지 가져오기",
  "Opacity": "불투명도",
  "Size": "크기",
  "Cover": "표지",
  "Contain": "포함",
  "{{number}} pages left in chapter": "<1>남은 페이지 </1><0>{{number}}</0><1>장</1>",
  "Device": "장치",
  "E-Ink Mode": "E-Ink 모드",
  "Highlight Colors": "하이라이트 색상",
  "Auto Screen Brightness": "자동 화면 밝기",
  "Pagination": "페이지 매김",
  "Disable Double Tap": "더블 탭 비활성화",
  "Tap to Paginate": "탭하여 페이지 매김",
  "Click to Paginate": "클릭하여 페이지 매김",
  "Tap Both Sides": "양쪽을 탭",
  "Click Both Sides": "양쪽을 클릭",
  "Swap Tap Sides": "탭 사이드 전환",
  "Swap Click Sides": "클릭 사이드 전환",
  "Source and Translated": "원본 및 번역",
  "Translated Only": "번역만",
  "Source Only": "원본만",
  "TTS Text": "TTS 텍스트",
  "The book file is corrupted": "책 파일이 손상되었습니다",
  "The book file is empty": "책 파일이 비어 있습니다",
  "Failed to open the book file": "책 파일을 열지 못했습니다",
  "On-Demand Purchase": "온디맨드 구매",
  "Full Customization": "풀 커스터마이징",
  "Lifetime Plan": "평생 플랜",
  "One-Time Payment": "일회성 결제",
  "Make a single payment to enjoy lifetime access to specific features on all devices. Purchase specific features or services only when you need them.": "모든 장치에서 특정 기능에 대한 평생 액세스를 즐기기 위해 단일 결제를 수행합니다. 필요할 때만 특정 기능이나 서비스를 구매합니다.",
  "Expand Cloud Sync Storage": "클라우드 동기화 저장소 확장",
  "Expand your cloud storage forever with a one-time purchase. Each additional purchase adds more space.": "1회 구매로 클라우드 저장소를 영구적으로 확장합니다. 추가 구매 시 더 많은 공간이 추가됩니다.",
  "Unlock All Customization Options": "모든 커스터마이징 옵션 잠금 해제",
  "Unlock additional themes, fonts, layout options and read aloud, translators, cloud storage services.": "추가 테마, 글꼴, 레이아웃 옵션 및 읽기, 번역기, 클라우드 스토리지 서비스를 잠금 해제합니다.",
  "Purchase Successful!": "구매 성공!",
  "lifetime": "평생",
  "Thank you for your purchase! Your payment has been processed successfully.": "구매해주셔서 감사합니다! 결제가 성공적으로 처리되었습니다.",
  "Order ID:": "주문 ID:",
  "TTS Highlighting": "TTS 하이라이팅",
  "Style": "스타일",
  "Underline": "밑줄",
  "Strikethrough": "취소선",
  "Squiggly": "물결선",
  "Outline": "윤곽선",
  "Save Current Color": "현재 색상 저장",
  "Quick Colors": "빠른 색상",
  "Highlighter": "형광펜",
  "Save Book Cover": "책 표지 저장",
  "Auto-save last book cover": "마지막 책 표지 자동 저장",
  "Back": "뒤로",
  "Confirmation email sent! Please check your old and new email addresses to confirm the change.": "확인 이메일이 전송되었습니다! 변경을 확인하려면 이전 이메일 주소와 새 이메일 주소를 확인하세요.",
  "Failed to update email": "이메일 업데이트 실패",
  "New Email": "새 이메일",
  "Your new email": "새 이메일 주소",
  "Updating email ...": "이메일 업데이트 중...",
  "Update email": "이메일 업데이트",
  "Current email": "현재 이메일",
  "Update Email": "이메일 업데이트",
  "All": "전체",
  "Unable to open book": "책을 열 수 없습니다",
  "Punctuation": "구두점",
  "Replace Quotation Marks": "인용 부호 바꾸기",
  "Enabled only in vertical layout.": "세로 레이아웃에서만 활성화됩니다.",
  "No Conversion": "변환 없음",
  "Simplified to Traditional": "간체 → 번체",
  "Traditional to Simplified": "번체 → 간체",
  "Simplified to Traditional (Taiwan)": "간체 → 번체 (대만)",
  "Simplified to Traditional (Hong Kong)": "간체 → 번체 (홍콩)",
  "Simplified to Traditional (Taiwan), with phrases": "간체 → 번체 (대만) • 문구",
  "Traditional (Taiwan) to Simplified": "번체 (대만) → 간체",
  "Traditional (Hong Kong) to Simplified": "번체 (홍콩) → 간체",
  "Traditional (Taiwan) to Simplified, with phrases": "번체 (대만) → 간체 • 문구",
  "Convert Simplified and Traditional Chinese": "간체/번체 변환",
  "Convert Mode": "변환 모드",
  "Failed to auto-save book cover for lock screen: {{error}}": "잠금 화면용 책 표지 자동 저장 실패: {{error}}",
  "Download from Cloud": "클라우드에서 다운로드",
  "Upload to Cloud": "클라우드에 업로드",
  "Clear Custom Fonts": "사용자 정의 글꼴 지우기",
  "Columns": "열",
  "OPDS Catalogs": "OPDS 카탈로그",
  "Adding LAN addresses is not supported in the web app version.": "웹 앱 버전에서는 LAN 주소 추가를 지원하지 않습니다.",
  "Invalid OPDS catalog. Please check the URL.": "잘못된 OPDS 카탈로그입니다. URL을 확인해주세요.",
  "Browse and download books from online catalogs": "온라인 카탈로그에서 책을 탐색하고 다운로드",
  "My Catalogs": "내 카탈로그",
  "Add Catalog": "카탈로그 추가",
  "No catalogs yet": "아직 카탈로그가 없습니다",
  "Add your first OPDS catalog to start browsing books": "책을 탐색하려면 첫 번째 OPDS 카탈로그를 추가하세요.",
  "Add Your First Catalog": "첫 번째 카탈로그 추가",
  "Browse": "탐색",
  "Popular Catalogs": "인기 카탈로그",
  "Add": "추가",
  "Add OPDS Catalog": "OPDS 카탈로그 추가",
  "Catalog Name": "카탈로그 이름",
  "My Calibre Library": "내 Calibre 라이브러리",
  "OPDS URL": "OPDS URL",
  "Username (optional)": "사용자 이름 (선택 사항)",
  "Password (optional)": "비밀번호 (선택 사항)",
  "Description (optional)": "설명 (선택 사항)",
  "A brief description of this catalog": "이 카탈로그의 간단한 설명",
  "Validating...": "검증 중...",
  "View All": "모두 보기",
  "Forward": "다음",
  "Home": "홈",
  "{{count}} items_other": "{{count}}개 항목",
  "Download completed": "다운로드 완료",
  "Download failed": "다운로드 실패",
  "Open Access": "오픈 액세스",
  "Borrow": "대출",
  "Buy": "구매",
  "Subscribe": "구독",
  "Sample": "샘플",
  "Download": "다운로드",
  "Open & Read": "열기 및 읽기",
  "Tags": "태그",
  "Tag": "태그",
  "First": "처음",
  "Previous": "이전",
  "Next": "다음",
  "Last": "마지막",
  "Cannot Load Page": "페이지를 불러올 수 없습니다",
  "An error occurred": "오류가 발생했습니다",
  "Online Library": "온라인 라이브러리",
  "URL must start with http:// or https://": "URL은 http:// 또는 https://로 시작해야 합니다",
  "Title, Author, Tag, etc...": "제목, 저자, 태그 등...",
  "Query": "쿼리",
  "Subject": "주제",
  "Enter {{terms}}": "{{terms}} 입력",
  "No search results found": "검색 결과가 없습니다",
  "Failed to load OPDS feed: {{status}} {{statusText}}": "OPDS 피드를 불러오지 못했습니다: {{status}} {{statusText}}",
  "Search in {{title}}": "{{title}}에서 검색",
  "Manage Storage": "저장소 관리",
  "Failed to load files": "파일 로드 실패",
  "Deleted {{count}} file(s)_other": "{{count}}개의 파일이 삭제되었습니다",
  "Failed to delete {{count}} file(s)_other": "{{count}}개의 파일 삭제 실패",
  "Failed to delete files": "파일 삭제 실패",
  "Total Files": "총 파일",
  "Total Size": "총 용량",
  "Quota": "쿼터",
  "Used": "사용됨",
  "Files": "파일",
  "Search files...": "파일 검색...",
  "Newest First": "최신순",
  "Oldest First": "오래된순",
  "Largest First": "큰 파일순",
  "Smallest First": "작은 파일순",
  "Name A-Z": "이름 A-Z",
  "Name Z-A": "이름 Z-A",
  "{{count}} selected_other": "{{count}}개 선택됨",
  "Delete Selected": "선택 삭제",
  "Created": "생성됨",
  "No files found": "파일이 없습니다",
  "No files uploaded yet": "아직 업로드된 파일이 없습니다",
  "files": "파일",
  "Page {{current}} of {{total}}": "페이지 {{current}} / {{total}}",
  "Are you sure to delete {{count}} selected file(s)?_other": "선택한 {{count}}개의 파일을 삭제하시겠습니까?",
  "Cloud Storage Usage": "클라우드 저장소 사용량",
  "Rename Group": "그룹 이름 바꾸기",
  "From Directory": "디렉토리에서",
  "Successfully imported {{count}} book(s)_other": "성공적으로 {{count}} 권의 책이 가져와졌습니다",
  "Count": "개수",
  "Start Page": "시작 페이지",
  "Search in OPDS Catalog...": "OPDS 카탈로그에서 검색...",
  "Please log in to use advanced TTS features": "고급 TTS 기능을 사용하려면 로그인하세요",
  "Word limit of 30 words exceeded.": "30단어 제한을 초과했습니다.",
  "Proofread": "교정",
  "Current selection": "현재 선택",
  "All occurrences in this book": "이 책의 모든 위치",
  "All occurrences in your library": "라이브러리의 모든 위치",
  "Selected text:": "선택한 텍스트:",
  "Replace with:": "다음으로 바꾸기:",
  "Enter text...": "텍스트 입력…",
  "Case sensitive:": "대소문자 구분:",
  "Scope:": "적용 범위:",
  "Selection": "선택",
  "Library": "라이브러리",
  "Yes": "예",
  "No": "아니요",
  "Proofread Replacement Rules": "교정 대체 규칙",
  "Selected Text Rules": "선택한 텍스트 규칙",
  "No selected text replacement rules": "선택한 텍스트에 대한 대체 규칙이 없습니다",
  "Book Specific Rules": "책별 규칙",
  "No book-level replacement rules": "책 수준의 대체 규칙이 없습니다",
  "Disable Quick Action": "빠른 작업 비활성화",
  "Enable Quick Action on Selection": "선택 시 빠른 작업 활성화",
  "None": "없음",
  "Annotation Tools": "주석 도구",
  "Enable Quick Actions": "빠른 작업 활성화",
  "Quick Action": "빠른 작업",
  "Copy to Notebook": "노트에 복사",
  "Copy text after selection": "선택 후 텍스트 복사",
  "Highlight text after selection": "선택 후 텍스트 강조",
  "Annotate text after selection": "선택 후 텍스트 주석 달기",
  "Search text after selection": "선택 후 텍스트 검색",
  "Look up text in dictionary after selection": "선택 후 텍스트를 사전에서 찾기",
  "Look up text in Wikipedia after selection": "선택 후 텍스트를 위키피디아에서 찾기",
  "Translate text after selection": "선택 후 텍스트 번역",
  "Read text aloud after selection": "선택 후 텍스트 음성 읽기",
  "Proofread text after selection": "선택 후 텍스트 교정",
  "{{activeCount}} active, {{pendingCount}} pending": "{{activeCount}} 진행 중, {{pendingCount}} 대기 중",
  "{{failedCount}} failed": "{{failedCount}} 실패",
  "Waiting...": "대기 중...",
  "Failed": "실패",
  "Completed": "완료됨",
  "Cancelled": "취소됨",
  "Retry": "재시도",
  "Active": "진행 중",
  "Transfer Queue": "전송 대기열",
  "Upload All": "모두 업로드",
  "Download All": "모두 다운로드",
  "Resume Transfers": "전송 재개",
  "Pause Transfers": "전송 일시정지",
  "Pending": "대기 중",
  "No transfers": "전송 없음",
  "Retry All": "모두 재시도",
  "Clear Completed": "완료된 항목 지우기",
  "Clear Failed": "실패한 항목 지우기",
  "Upload queued: {{title}}": "업로드 대기열에 추가됨: {{title}}",
  "Download queued: {{title}}": "다운로드 대기열에 추가됨: {{title}}",
  "Book not found in library": "라이브러리에서 책을 찾을 수 없음",
  "Unknown error": "알 수 없는 오류",
  "Please log in to continue": "계속하려면 로그인하세요",
  "Cloud File Transfers": "클라우드 파일 전송",
  "Show Search Results": "검색 결과 보기",
  "Search results for '{{term}}'": "'{{term}}' 검색 결과",
  "Close Search": "검색 닫기",
  "Previous Result": "이전 결과",
  "Next Result": "다음 결과",
  "Bookmarks": "북마크",
  "Annotations": "주석",
  "Show Results": "결과 표시",
  "Clear search": "검색 지우기",
  "Clear search history": "검색 기록 지우기",
  "Tap to Toggle Footer": "탭하여 바닥글 전환",
  "Exported successfully": "내보내기 성공",
  "Book exported successfully.": "책을 성공적으로 내보냈습니다.",
  "Failed to export the book.": "책 내보내기에 실패했습니다.",
  "Export Book": "책 내보내기",
  "Whole word:": "전체 단어:",
  "Error": "오류",
  "Unable to load the article. Try searching directly on {{link}}.": "문서를 로드할 수 없습니다. {{link}}에서 직접 검색해 보세요.",
  "Unable to load the word. Try searching directly on {{link}}.": "단어를 로드할 수 없습니다. {{link}}에서 직접 검색해 보세요.",
  "Date Published": "출판일",
  "Only for TTS:": "TTS 전용:",
  "Uploaded": "업로드됨",
  "Downloaded": "다운로드됨",
  "Deleted": "삭제됨",
  "Note:": "노트:",
  "Time:": "시간:",
  "Format Options": "형식 옵션",
  "Export Date": "내보내기 날짜",
  "Chapter Titles": "챕터 제목",
  "Chapter Separator": "챕터 구분 기호",
  "Highlights": "하이라이트",
  "Note Date": "노트 날짜",
  "Advanced": "고급",
  "Hide": "숨기기",
  "Show": "표시",
  "Use Custom Template": "사용자 지정 템플릿 사용",
  "Export Template": "내보내기 템플릿",
  "Template Syntax:": "템플릿 구문:",
  "Insert value": "값 삽입",
  "Format date (locale)": "날짜 형식 (로케일)",
  "Format date (custom)": "날짜 형식 (사용자 지정)",
  "Conditional": "조건부",
  "Loop": "반복",
  "Available Variables:": "사용 가능한 변수:",
  "Book title": "책 제목",
  "Book author": "책 저자",
  "Export date": "내보내기 날짜",
  "Array of chapters": "챕터 배열",
  "Chapter title": "챕터 제목",
  "Array of annotations": "주석 배열",
  "Highlighted text": "하이라이트된 텍스트",
  "Annotation note": "주석 노트",
  "Date Format Tokens:": "날짜 형식 토큰:",
  "Year (4 digits)": "연도 (4자리)",
  "Month (01-12)": "월 (01-12)",
  "Day (01-31)": "일 (01-31)",
  "Hour (00-23)": "시 (00-23)",
  "Minute (00-59)": "분 (00-59)",
  "Second (00-59)": "초 (00-59)",
  "Show Source": "소스 표시",
  "No content to preview": "미리 볼 내용 없음",
  "Export": "내보내기",
  "Set Timeout": "시간 제한 설정",
  "Select Voice": "음성 선택",
  "Toggle Sticky Bottom TTS Bar": "고정 TTS 바 전환",
  "Display what I'm reading on Discord": "Discord에 읽는 책 표시",
  "Show on Discord": "Discord에 표시",
  "Instant {{action}}": "즉시 {{action}}",
  "Instant {{action}} Disabled": "즉시 {{action}} 비활성화",
  "Annotation": "주석",
  "Reset Template": "템플릿 초기화",
  "Annotation style": "주석 스타일",
  "Annotation color": "주석 색상",
  "Annotation time": "주석 시간",
  "AI": "AI",
  "Are you sure you want to re-index this book?": "이 책을 다시 인덱싱하시겠습니까?",
  "Enable AI in Settings": "설정에서 AI 활성화",
  "Index This Book": "이 책 인덱싱",
  "Enable AI search and chat for this book": "이 책에 대한 AI 검색 및 채팅 활성화",
  "Start Indexing": "인덱싱 시작",
  "Indexing book...": "책 인덱싱 중...",
  "Preparing...": "준비 중...",
  "Delete this conversation?": "이 대화를 삭제하시겠습니까?",
  "No conversations yet": "아직 대화가 없습니다",
  "Start a new chat to ask questions about this book": "이 책에 대해 질문하려면 새 채팅을 시작하세요",
  "Rename": "이름 변경",
  "New Chat": "새 채팅",
  "Chat": "채팅",
  "Please enter a model ID": "모델 ID를 입력하세요",
  "Model not available or invalid": "모델을 사용할 수 없거나 유효하지 않습니다",
  "Failed to validate model": "모델 검증 실패",
  "Couldn't connect to Ollama. Is it running?": "Ollama에 연결할 수 없습니다. 실행 중인가요?",
  "Invalid API key or connection failed": "API 키가 유효하지 않거나 연결 실패",
  "Connection failed": "연결 실패",
  "AI Assistant": "AI 어시스턴트",
  "Enable AI Assistant": "AI 어시스턴트 활성화",
  "Provider": "제공자",
  "Ollama (Local)": "Ollama (로컬)",
  "AI Gateway (Cloud)": "AI 게이트웨이 (클라우드)",
  "Ollama Configuration": "Ollama 설정",
  "Refresh Models": "모델 새로고침",
  "AI Model": "AI 모델",
  "No models detected": "모델이 감지되지 않았습니다",
  "AI Gateway Configuration": "AI 게이트웨이 설정",
  "Choose from a selection of high-quality, economical AI models. You can also bring your own model by selecting \"Custom Model\" below.": "고품질의 경제적인 AI 모델 중에서 선택하세요. 아래의 \"사용자 정의 모델\"을 선택하여 자신의 모델을 사용할 수도 있습니다.",
  "API Key": "API 키",
  "Get Key": "키 받기",
  "Model": "모델",
  "Custom Model...": "사용자 정의 모델...",
  "Custom Model ID": "사용자 정의 모델 ID",
  "Validate": "검증",
  "Model available": "모델 사용 가능",
  "Connection": "연결",
  "Test Connection": "연결 테스트",
  "Connected": "연결됨",
  "Custom Colors": "사용자 정의 색상",
  "Color E-Ink Mode": "컬러 E-Ink 모드",
  "Reading Ruler": "읽기 자",
  "Enable Reading Ruler": "읽기 자 활성화",
  "Lines to Highlight": "강조할 줄 수",
  "Ruler Color": "자 색상",
  "Command Palette": "명령 팔레트",
  "Search settings and actions...": "설정 및 작업 검색...",
  "No results found for": "에 대한 결과를 찾을 수 없음",
  "Type to search settings and actions": "입력하여 설정 및 작업 검색",
  "Recent": "최근",
  "navigate": "탐색",
  "select": "선택",
  "close": "닫기",
  "Search Settings": "설정 검색",
  "Page Margins": "페이지 여백",
  "AI Provider": "AI 제공처",
  "Ollama URL": "Ollama URL",
  "Ollama Model": "Ollama 모델",
  "AI Gateway Model": "AI 게이트웨이 모델",
  "Actions": "작업",
  "Navigation": "탐색",
  "Set status for {{count}} book(s)_other": "책 {{count}}권 상태 설정",
  "Mark as Unread": "읽지 않음으로 표시",
  "Mark as Finished": "완료로 표시",
  "Finished": "완료",
  "Unread": "읽지 않음",
  "Clear Status": "상태 지우기",
  "Status": "상태",
  "Loading": "로드 중...",
  "Exit Paragraph Mode": "단락 모드 종료",
  "Paragraph Mode": "단락 모드",
  "Embedding Model": "임베딩 모델",
  "{{count}} book(s) synced_other": "{{count}}권의 책이 동기화되었습니다",
  "Unable to start RSVP": "RSVP를 시작할 수 없습니다",
  "RSVP not supported for PDF": "PDF는 RSVP를 지원하지 않습니다",
  "Select Chapter": "챕터 선택",
  "Context": "문맥",
  "Ready": "준비됨",
  "Chapter Progress": "챕터 진행 상황",
  "words": "단어",
  "{{time}} left": "{{time}} 남음",
  "Reading progress": "독서 진행 상황",
  "Click to seek": "클릭하여 탐색",
  "Skip back 15 words": "15단어 뒤로",
  "Back 15 words (Shift+Left)": "15단어 뒤로 (Shift+왼쪽 화살표)",
  "Pause (Space)": "일시정지 (스페이스바)",
  "Play (Space)": "재생 (스페이스바)",
  "Skip forward 15 words": "15단어 앞으로",
  "Forward 15 words (Shift+Right)": "15단어 앞으로 (Shift+오른쪽 화살표)",
  "Pause:": "일시정지:",
  "Decrease speed": "속도 줄이기",
  "Slower (Left/Down)": "느리게 (왼쪽/아래 화살표)",
  "Current speed": "현재 속도",
  "Increase speed": "속도 높이기",
  "Faster (Right/Up)": "빠르게 (오른쪽/위 화살표)",
  "Start RSVP Reading": "RSVP 독서 시작",
  "Choose where to start reading": "독서를 시작할 위치 선택",
  "From Chapter Start": "챕터 시작부터",
  "Start reading from the beginning of the chapter": "챕터 처음부터 다시 시작",
  "Resume": "재개",
  "Continue from where you left off": "중단한 지점부터 계속 읽기",
  "From Current Page": "현재 페이지부터",
  "Start from where you are currently reading": "현재 읽고 있는 위치부터 시작",
  "From Selection": "선택 범위부터",
  "Speed Reading Mode": "속독 모드",
  "Scroll left": "왼쪽으로 스크롤",
  "Scroll right": "오른쪽으로 스크롤",
  "Library Sync Progress": "라이브러리 동기화 진행 상황",
  "Back to library": "라이브러리로 돌아가기",
  "Group by...": "그룹화 기준...",
  "Export as Plain Text": "일반 텍스트로 내보내기",
  "Export as Markdown": "Markdown으로 내보내기",
  "Show Page Navigation Buttons": "탐색 버튼 표시",
  "Page {{number}}": "{{number}} 페이지",
  "highlight": "하이라이트",
  "underline": "밑줄",
  "squiggly": "구불구불한 선",
  "red": "빨간색",
  "violet": "보라색",
  "blue": "파란색",
  "green": "초록색",
  "yellow": "노란색",
  "Select {{style}} style": "{{style}} 스타일 선택",
  "Select {{color}} color": "{{color}} 색상 선택",
  "Close Book": "책 닫기",
  "Speed Reading": "속독",
  "Close Speed Reading": "속독 닫기",
  "Authors": "저자",
  "Books": "도서",
  "Groups": "그룹",
  "Back to TTS Location": "TTS 위치로 돌아가기",
  "Metadata": "메타데이터",
  "Image viewer": "이미지 뷰어",
  "Previous Image": "이전 이미지",
  "Next Image": "다음 이미지",
  "Zoomed": "확대됨",
  "Zoom level": "확대 수준",
  "Table viewer": "테이블 뷰어",
  "Unable to connect to Readwise. Please check your network connection.": "Readwise에 연결할 수 없습니다. 네트워크 연결을 확인해 주세요.",
  "Invalid Readwise access token": "유효하지 않은 Readwise 액세스 토큰입니다",
  "Disconnected from Readwise": "Readwise와 연결이 끊어졌습니다",
  "Never": "안 함",
  "Readwise Settings": "Readwise 설정",
  "Connected to Readwise": "Readwise에 연결됨",
  "Last synced: {{time}}": "마지막 동기화: {{time}}",
  "Sync Enabled": "동기화 활성화됨",
  "Disconnect": "연결 해제",
  "Connect your Readwise account to sync highlights.": "하이라이트를 동기화하려면 Readwise 계정렬 연결하세요.",
  "Get your access token at": "액세스 토큰 받기:",
  "Access Token": "액세스 토큰",
  "Paste your Readwise access token": "Readwise 액세스 토큰을 붙여넣으세요",
  "Config": "구성",
  "Readwise Sync": "Readwise 동기화",
  "Push Highlights": "하이라이트 푸시",
  "Highlights synced to Readwise": "하이라이트가 Readwise에 동기화되었습니다",
  "Readwise sync failed: no internet connection": "Readwise 동기화 실패: 인터넷 연결 없음",
  "Readwise sync failed: {{error}}": "Readwise 동기화 실패: {{error}}"
}
